(有圖慎入)【麻疹爆發】再有兩人確診麻疹 潛伏期內沒接觸麻疹病人 (18:52)

【麻疹爆發】再有兩人確診麻疹 潛伏期內沒接觸麻疹病人 (18:52)
（資料圖片/明報製圖）

圖2之1 - （資料圖片/明報製圖）

本港再多兩宗麻疹個案，令今年至今確步個案增至69宗。衛生防護中心表示，新增兩名病人均表示潛伏期內沒有接觸過麻疹病人，但27歲非本地出生女病人在潛伏期內曾到過菲律賓。

47歲香港出生男病人過往健康良好，本月6日起咳嗽，8日開始發燒及出疹。他於6日及8日分別向私家醫生求醫，8日到威爾斯親王醫院急症室求診，翌日入院，情况穩定。其接種麻疹疫苗紀錄不詳，潛伏期及病毒傳染期內均沒有外遊，

27歲非本地出生女病人本月4日起發燒，至8日出疹，同日向私家醫生求醫，並到東區醫院求診及入院，情况穩定。她的接種麻疹疫苗紀錄不詳，潛伏期內曾到訪菲律賓，病毒傳染期內沒有外遊。

"The MMR vaccine is very safe and effective. Two doses of MMR vaccine are about 97% effective at preventing measles; one dose is about 93% effective."

-------------------------------------------------------------------------
1967年已納入「香港兒童免疫接種計劃」，到1996年落實注射兩針。

HK01